{
    "question": "Jelaskan arti Dan contoh kontak dgn Negara \u00a0lain",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bekerja sama dengan negara yang lain atau interaksi sosial dengan negara lain dalam memenuhi kebutuhan hidup",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. Kerja sama bilateralKerja sama bilateral adalah kerja sama yang dilakukan antara dua negara. Kerja sama inibiasanya dalam bentuk hubungan diplomatik, perdagangan, pendidikan, dan kebudayaan.b. Kerja sama regionalKerja sama regional adalah kerja sama yang dilakukan oleh beberapa negara dalam suatukawasan atau wilayah. Kerja sama ini biasanya dilakukan karena adanya kepentingan bersamabaik dalam bidang politik, ekonomi, dan pertahanan. Contoh kerja sama regional antara lainASEAN dan Liga Arab.c. Kerja sama multilateralKerja sama multilateral adalah kerja sama yang dilakukan beberapa negara. Contoh kerjasama ini antara lain Perserikatan Bangsa-Bangsa.Berdasarkan pada bidangnya, kerja sama antara negara dapat dibedakan menjadi beberapamacam, yaitu:a. Kerja sama bidang ekonomiKerja sama bidang ekonomi adalah bentuk kerja sama yang menitikberatkan padakepentingan ekonomi negara-negara yang melakukan kerja sama. Kerja sama ekonomi ini diantaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>APEC (Asia Pasifi k Economis Corporation), yaitu kerja sama ekonomi yang dilakukan</span></span>negara-negara di kawasan Asia dan Pasifi k.<span><span>2)\u00a0</span>MEE (Masyarakat Ekonomi Eropa), yaitu kerja sama ekonomi yang dilakukan oleh</span>negara-negara di kawasan Eropa.b. Kerja sama bidang sosialKerja sama bidang sosial adalah bentuk kerja sama antara negara yang dilakukan dalambidang sosial. Kerja sama sosial ini di antaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>WHO (World Health Organization), yaitu kerja sama antara negara anggota PBB dalam</span></span>bidang kesehatan.<span><span>2)\u00a0</span><span>UNICEF (United Nations Children and Education Fund), yaitu kerja sama antara anggotaanggota</span></span>PBB dalam menangani permasalahan anak-anak.<span><span>3)\u00a0</span><span>ILO (Internasional Labour Organization), yaitu organsasi internasional yang bergerak</span></span>dalam bidang perburuhan.c. Kerja sama bidang pertahanan atau politikKerja sama bidang pertahanan atau politik adalah kerja sama yang dilakukan dalambidang pertahanan atau politik. Bentuk kerja sama ini di antaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>SEATO\u00a0(South East Asia Treaty Organization),\u00a0yaitu pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di kawasan Asia Tenggara.<span><span>2)\u00a0</span><span>ANZUS\u00a0(Australia, New Zeland, and United States),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan</span></span>untuk membendung arus komunisme di kawasan Australia, Selandia Baru, dan AmerikaSerikat.<span><span>3)\u00a0</span><span>NATO\u00a0(North Atlantic Treaty Organization),\u00a0adalah pakta pertahanan militer yang</span></span>bertujuan untuk membendung arus komunisme di kawasan Atlantik Utara.<span><span>4)\u00a0</span><span>CENTO\u00a0(Central Treaty Organication),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di Timur Tengah. Pakta militer ini dikenal juga dengan sebutan<span>yang terkenal dengan\u00a0Pakta Baghdad.</span><span><span>5)\u00a0</span>Pakta Warsawa, yaitu pakta militer yang dibentuk oleh Uni Soviet untuk membendumg</span><span>pengaruh Amerika di Eropa Timur.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berilah-contoh-tindakan-ekonomi-yang-didorong-oleh-motif-651",
            "question": "Berilah\u00a0Contoh\u00a0Tindakan\u00a0Ekonomi\u00a0Yang\u00a0Didorong\u00a0Oleh\u00a0Motif\u00a0Ekonomi\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tuan rajasa melakukan investasi surat berharga, ibu Ani lebih memilih menyimpan emas dan berlian. itu merupakan contoh motif spekulasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-dimaksud-sikap-empati-748",
            "question": "Apakah yg dimaksud sikap empati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "empati merupakan kemampuan seseorang dalam menjiwai suatu fenomena sehingga perasaan seseorang tersebut tersentuh , empati terjadi disertai oleh tindakan orang tersebut. berbeda dengan simpati, jika simpati hanya perasaan saja yang bergerak pada suatu fenomena tersebut. contoh :<br>\u00a0<br>empati\u00a0 = adam tersentuh prasaannya ketika melihat korban bencana alam dan memberikan uluran tangan berupa kebutuhan pokok pada mereka saat berkunjung ke tenda pengungsian. <br><br>simpati = adi merasa kasihan akan kehidupan para gendangan yang hidup di pinggir jalan . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-macam-macam-sumber-daya-alam-hayati-berikan-manfaat-d-534",
            "question": "1. Sebutkan macam macam sumber daya alam hayati berikan manfaat dan jenis pekerjaannya    2. Sebutkan macam macam sumber daya alam non hayati berikan manfaat dan jenis pekerjaannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0contoh nya tanaman pangan dapat di jual dan dapat di konsumsi sendiri.<br><br>2. non hayati contoh nya dapat membuat kerajinan tangan menggunakan pelepah pisang. dpat di jual juga sehingga dapat berbisnis kerajinan tangan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sebagian-besar-penduduk-indonesia-bekerja-di-sektor-perta-607",
            "question": "Mengapa sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara Indonesia termasuk negara agraris, memiliki banyak tanah yang subur, dan sebagian besar mata pencaharian penduduk indonesia adah sebagai petani<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-hewan-yang-termasuk-dalam-jenis-1-peternakan-hewan-612",
            "question": "Sebutkan nama hewan yang termasuk dalam jenis    1) peternakan hewan besar\r\n 2) peternakan hewan kecil\r\n 3) peternakan hewan unggas\r\n\r\n masing\" 10 hewan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. peternakan besar :<br>\u00a0kuda, sapi, lembu, kerbau,\u00a0<br>2. peternakan kecil<br>\u00a0domba, kambing,\u00a0<br>3. peternakan unggas\u00a0<br>ayam, bebek, burung ....",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) sapi,kerbau,kuda<br>2)ayam,kelinci,kambing,dll<br>3)ayam,bebek,itik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-hipotesis-brahmana-ksatria-waisya-arus-balik-627",
            "question": "4 hipotesis brahmana, ksatria, waisya, arus balik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>hipotesis\u00a0</strong>artinya dugaan, memiliki kesamaan dengan makna teori.\u00a0saya gunakan kata teoi saja.\u00a0<strong><br><br>^_^\u00a0teori brahmana</strong><span><strong>\u00a0</strong><br>teori ini menjelaskan bahwa para brahmana yg membawa hindu budha di indonesia karna hanya kaum brahmana yg bisa baca tulis.\u00a0<br></span>kelebiah :adannya bukti tulisan sanseskerta dan pallawa pada arca<br><span>kelemahan : hanya kaum brahmana yang mengerti bacaan itu<br></span><br><strong>^_^\u00a0teori waisya</strong><span><strong>\u00a0</strong><br>teori ini menjelaskan bahwa hindu budha masuk ke indo dibawa olh para pedagang dan mereka menikah dengan orang nusantara.<br></span>kelebihan : ketika berdagang sambil menyebrkan ajaran hindu budha<br><span>kelemahan : kurang adanya bukti\u00a0<br></span><br><span><strong>^_^\u00a0teori\u00a0ksatria\u00a0</strong><br></span><span>para ksatria (prajurit) melarikan diri ke indonesia dan mendirikan kerajaan sendiri\u00a0</span><br>kelebihan : mudah menyebar karena melalui kerajaan yang menguasai wilayah\u00a0<br><span>kelemahan : kurang adanya bukti<br></span><br><span><strong>^_^\u00a0teori arus balik</strong>\u00a0<br>para pelajar indonesia di india bersekolah sekaligus belajar agama dan menyebarkan hindu budha di indonesia.<br></span>kelebihan : bisa di ajarkan langsung oleh pribumi yang telah belajar dari india<br><span>kelemahan : hnya kaum yang kaya yang dapat ke india untuk belajar\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masalah-kependudukan-yang-sedang-dihadapi-bangsa-indones-517",
            "question": "Sebutkan masalah kependudukan yang sedang dihadapi bangsa Indonesia dan saran untuk mengatasi permasalahan tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penduduk yang tidak rata: migrasi<br>pengangguran: membuka lebih banyak lapangan pekerjaan<br>pendidikan: sekolah gratis<br>tuna wisma: membangun perumahan gratis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ada daerah yang padat penduduk<br>padahal masih banyak tempat\" yang masih belum padat penduduknya<br><br>maaf jika salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-yang-menghubungkan-tempat-tempat-dengan-data-yang-sama-kuan-397",
            "question": "garis yang menghubungkan tempat tempat dengan data yang sama kuantumnya dan sama jenis datanya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isopleth adalah garis-garis di peta yang menghubungkan tempat dengan \nnilai distribusi yang sama jenis datanya . Isopleth dapat berupa sebagai berikut :<br>\na. isohipse, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki ketinggian yang sama dari permukaan laut<br>\nb. isobar, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki tekanan udara yang sama<br>\nc. isotherm, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki suhu udara yang sama<br>\nd. isohyet, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki curah hujan yang sama<br>\ne. isoseista, yaitu garis-garis yang menghubungkan tempat-tempat yang memiliki kerusakan fisik yang sama akibat gempa bumi.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-danau-629",
            "question": "Apakah yang dimaksud Danau",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Danau adalah sejumlah air (tawar atau asin) yang terakumulasi di suatu tempat yang cukup luas, yang dapat terjadi karena mencairnya gletser, aliran sungai, atau karena adanya mata air <span>pada seluruh cekungan danau\u00a0tersebut dikelilingi oleh daratan.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-melakukan-expor-286",
            "question": "Manfaat melakukan expor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menambah devisa negara<br>2. memperkenalkan produk indonesia ke luar negeri<br>3. memperoleh pajak<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "*Memperluas Pasar bagi Produk Indonesia<br>*Menambah Devisa Negara<br>*Memperluas Lapangan Kerja<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}